馬鼎盛評遼寧號：無彈射器 爭好遠 只係第二等 作戰半徑、載彈量都爭好遠

【遼寧號訪港】馬鼎盛評遼寧號：無彈射器爭好遠只係第二等

2017-07-08 11:32:53 HKT

【新增短片】
軍事評論員馬鼎盛早上亦登上訪港的中國航母「遼寧號」參觀。雖然遼寧號是中國首架航母，但馬坦言改裝自30年前蘇聯軍艦的遼寧號設計舊款，尤其以斜甲板作為戰起起降跑道的設計只屬「第二等」，「因為你無彈射器，爭好遠。作戰半徑、載彈量都爭好遠。」

馬鼎盛形容遼寧號只是中國發展航母事業的第一步，「成架嘢都係買返嚟，以後要自己做。第一架國產航母都係抄呢架（遼寧號），雖然係國產、有知識產權，但都係抄嘅。到第二架國產就係全新喇！有彈射起嘅，我諗要等幾年啦！」至於遼寧號甲板的其他設備是否精良，馬只稱「依家好難講喎」。
<蘋果>

j15入滿油 携帶足夠彈藥
起飛到先算
所以作戰半徑細

竟然無鳩吹同英美德睇齊

有冇戰鬥群架隻船

好快d上去睇，水線下面生銹生到咁，就快入水沉

普京係度暗笑

馬鼎盛好似不嬲都好持平嘅

水警戰鬥群

足夠彈藥 = 2粒技術落後既AA

好快坐洗頭艇

呢隻會今年一月去大修
4-5年先會出返黎

咁咪制空既話咪無得裝反艦
會唔會裝左反艦就連自衞能力都無

面皮夠厚就贏晒啦